英外相致電林鄭促獨立調查

英外相致電林鄭促獨立調查

【本報訊】英國外相藍韜文（Dominic Raab，圖）在香港時間昨日早上致電香港行政長官林鄭月娥，對香港的情況表示關注，促請香港政府對近日的連串示威作獨立調查。他譴責各方暴力行為，但強調市民有和平示威的權利。

相關新聞：大埔千人上街 舉鏡籲警「睇清自己」

譴責各方暴力

英國外交部發表聲明指：「外相強調有需要透過有意義的政治對話尋找出路，以及全面獨立調查近日事件以建立信任。他譴責各方的暴力行為，但強調和平示威的權利，指出數以萬計的香港市民選擇了這條路來表達意見。」藍韜文強調支持香港享有《中英聯合聲明》賦予的高度自治，以及落實一國兩制原則。

行政長官辦公室回應查詢時指，林鄭是應英國駐港總領館要求，昨與藍韜文通電話20多分鐘，她向藍韜文強調回歸以來一國兩制在港成功落實，而堅守法治是香港核心價值。她又向藍韜文簡介修例工作的背景和目的，並強調修例工作已於兩個月前完全停止。她表示特區政府尊重市民對廣泛議題有不同意見及行使言論和集會自由，但不會任由暴力及違法行為破壞社會秩序，亦提及監警會正按法定職能進行工作。

另外，中國外交部發言人華春瑩昨回應指，中方嚴正要求英方立即停止一切插手香港事務、干涉中國內政的行為。她指香港是中國的一個特別行政區，早已不是英國殖民地，英國對香港一無主權、二無治權、三無監督權。按照《基本法》，香港外交事務應歸中央政府處理，英政府直接向香港行政長官打電話施壓是錯誤的。

■記者黃若明

上一則
上一則
聶德權避談警暴 反指示威者極端暴力

下一則
下一則
外交官遭官媒起底 美斥危險

大埔千人上街 舉鏡籲警「睇清自己」
港島東今舉行反送中集會福建幫晒馬：人若犯我 我必自衞
警指「認清冷血政權」口號煽動
被控暴動機師遭國泰停飛兩地勤被炒
空總轟北京毀一國兩制
萬人接機第二天默站抗打壓
盧建民：警被仇恨支配
「特區地獄」陰司紙遺黃大仙
小朋友為哥哥姐姐加油志願不再是警察
銀髮族遞信：林鄭破壞香港考第一
全港中學生擬9.3罷課
深水埗禁遊行「因有警署」
空手道港將義教自衞術
內地禁黑T運港 查封製衣廠
涉刮花警署外牆3厘米 清潔工保釋
建制藍衣人撐警 與荃灣暴徒撞衫
方仲賢購觀星筆CCTV揭警跟蹤
民間調查報告：警濫權重創法治
地產經紀 法律女生勇武，只為保護心中所愛
八素人攻白區拉建制落馬
聶德權避談警暴 反指示威者極端暴力
外交官遭官媒起底 美斥危險
賀一誠：鄰近地區事件損兩制
鐵怒沿線 區區開拖

【求置頂】我係811港島東集會搞手，請大家冇野做就黎維園

811。約定你 「深水埗」「港島東」遊行

(冇人講)今日去深水埗!!!!唔好上淘寶！推爆我！

[求今日置頂] 811港島東要人

[811] 深水埗 港島東 機場和你飛final call